警方譴責暴力傷害普通市民濫用私刑 8.5清場行動射800催淚彈

反送中社會運動不斷，政府一直沒有回應社會訴求，警方亦不斷濫暴、施放催淚彈、開槍發射橡膠子彈等驅趕及拘捕數百名示威者，特首林鄭月娥龜縮兩星期，昨日（5日）終現身會見傳媒，卻只表示警方將每日會舉行記者會，政府部門亦會按需要舉行跨部門新聞發布會，對現時困局的解決方法卻完全未有提及。警方今午4時將繼續舉行例行記者會，料回應昨日多區示威中，警方多次施放催淚彈等，甚至有白衣人藍衣人在北角及荃灣無差別地用木棍及持刀襲擊黑衣人及途人等問題。

警察公共關係科記者會在開始前先播出一條短片，指有人傷害普通市民、損壞警車，警察公共關係科總警司謝振中批評有關行為令普通市民受傷害，警察公共關係科高級警司江永祥指，昨晚共拘捕148名13至63歲人士，他們涉嫌非法集結、襲警、藏有攻擊性武器等罪名。而昨晚的清場行動中共發射20發海綿彈、140橡膠子彈及800枚催淚彈。

對於昨晚有裝甲車進行清場，江永祥表示有關車輛主要用於保護用途，除保護警員外，亦可保護傷者離開現場。

一日800粒

一日拉咗148位手足